政府推抗疫App 記錄市民行蹤

節錄

政府推抗疫App 記錄市民行蹤

趙子翹

【本報訊】政府聲稱即將推出的健康碼只用作通關檢疫之用，並無追蹤功能，但同時，一個可以記錄市民行蹤的抗疫應用程式正如火如荼開發。政府上周未經公開招標下正式批出有關應用程式的合約，承辦商為資訊科技企業「創奇思」，預計9月內可完成開發。翻查資料，該公司創辦人有深厚建制背景。

承辦商具深厚建制背景

政府資訊科技總監辦公室（資科辦）表示，早前就該應用程式按政府既定採購程序向常備資訊科技服務承辦商徵求報價，協助。。。。。。

資科辦稱，該「感染風險通知系統及應用程式」可讓市民更容易掌握自己的感染風險。。。。。。。

創奇思的創辦人及行政總裁趙子翹有深厚建制背景，他2018年獲林鄭月娥委任為港大校委，。。。。。。

創奇思有限公司2000年在香港創立，及後在2014年被內地公司「網龍」收購，主。。。。。。

過去創奇思的應用程式屢現「甩轆」，2012年替無綫香港小姐搞「全民公投」，到。。。。。。

利益輸送
官商勾結
支那IT
送私隱返支那